如果大家真係當呢首係國歌，唔該俾少少尊重

我假設暫時連登風向都認同《願榮光歸香港》係國歌
咁麻煩各位香港人俾少少尊重

「國歌演奏時常伴有具體的禮節要求，例如行軍禮、起立、脫帽等等，有些國家的領導人甚至在一些場合與到會人員齊唱，在一些國家還要求手撫胸口或鞠躬。在正式的外交場合這些禮節更為嚴格。」

呢個係Wiki 嘅解釋，唔係話要跟足
但係國歌應該嚴肅少少，起碼收埋嬉皮笑臉
挺直條腰，尊重香港，向各義士致敬

今日喺某商場一齊唱國歌
一開頭都幾好，到9點11分仲一齊默哀
到後期開始膠化

有人唱數碼暴龍 有人玩火車捐山窿
但另一邊就播國歌做背景音樂
之後唱國歌 啲人就走晒入中庭排排坐住唱 好似唱k 咁

冇話嘉年華唔得 只係播緊唱緊嘅時候停一停
認真諗吓入獄 流血嘅義士 我諗冇人會笑得出

要成為國歌 就要有佢獨特之處
做到足 先分到我地唔要支那國歌 要一首屬於香港嘅國歌
如果唔係《願榮光歸香港》只會變做下一首今天我 一起舉傘

呢個Post唔係想做「國歌法」
我希望大家可以從心去尊重國歌
而唔係要受一啲法則所限
冇理由識尊重美國國歌 唔識尊重自己國歌下話

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

P 牌推唔到
麻煩認同嘅幫手推一推

推

都幾慘 咁長好難有人睇

同意 琴晚葵芳都係咁

最起碼右手放心口

咁係你假設有問題
連登都已經唔係主流認同當佢係國家，
更何況18區有老有嫩嘅街坊

唱緊時要尊重，認同

Pushhh.

有冇post講邊到商場有聚會

等大家都識唱晒記晒歌詞先要求啦，重點係繼續香港人心裏面團火

如果你話隻歌係當國歌，咁咪啫係中左共匪嘅口實，承認我地搞緊港獨？

唔好再叫《願榮光歸香港》做國歌好唔好?

我正式宣布呢首係香港國歌！

連登主流應該當係國歌喎

同埋呢啲靠人做起架姐
你選擇尊敬呢首歌
啲人覺得啱就會慢慢跟

又中計？
你放個屁都比人話港獨架啦

agger

中秋一齊點亮天空！

「燃點天空」光復香港孔明燈

麻煩認唔認同都好，可以正負皮投票
鍾意嘅可以推吓post討論吓

唔同意，點解唔可以輕鬆唱
洗唔洗立埋國歌法？

睇情況架嘛

証明你冇睇晒我篇野

咁同自暴自棄有咩分別

唔通人地話我地係賊，我地就真係偷野比佢睇咩……反正係咪都話我地係賊啦

推，老一輩可能睇唔到呢篇文，又或者未接受係國歌住
麻煩後生仔女身體力行自己做先，慢慢渲染更多人跟住一齊做

你覺得支持港獨係做賊？
你冇撚野下話

岩，要認真對待香港國歌

[搭車戰線]將《願榮光歸香港》播俾同車人聽!

隨身帶備歌詞派/airdrop俾途人
要入屋!!

無錯，由自己做起，啲人覺得啱就會跟

我哋係要港獨啊 吹啊支那仔 你唱返你首奴隸閪歌 睇有冇人同你唱啦閪仔

pish

或者搵人叫 肅立？
今日沙田有人叫 雖然周圍都笑左2聲 但見好多人都下意識企直左

大推

其實琴日睇波 大家都自動自覺安靜肅立
不過真係要令更多街坊知

無錯
諗下呢幾個月犧牲、受盡警暴既義士
先開始唱

輕鬆唱歌我覺得可以 但跳晒舞就不了

同意

今日好多銀髮族都有去 好滾動
仲見到有女士唱完第一次喊左

同意要尊重國歌

推，首歌係國歌，唔係咩無盡咩今天我呀
ok就算你唔當佢係國歌，
你唱啲歌詞既時候唔通唔會諗起義士架咩
唔明點解仲可以咁輕鬆咁歡樂

認同, 但唔好話逼人做,
我地連登手足一齊帶頭做起佢

認同，至少要肅立同右手放左胸前，仿效美國國歌

肅立係最低要求

所以見有人揮手就好驚會變膠
明明唔係K歌
係類似詩歌,國歌
點會揮得落手

運動膠化係衰亡嘅第一步

好多嘢唔係得個講字
要做出嚟

係現場既表示
兩邊大堂分開左 現場好多聲音 其實聽唔到另一邊唱緊國歌 所以疊左
其實我地有嚴肅亦有輕鬆 大家多d互相配合互相理解啦 任何延續到運動既方法都應該做

支持
當然最好就自動自覺

始終有好多中年人唔識上網 跟得唔係咁貼
可能呢幾日先第一次聽到呢首歌

好撚嬲，我果區都唱數碼暴龍，唱你老尾呀！！！

諗吓黎緊有乜行動好過啦，喺呢啲位度雕花

都啱

國家係國之大體
首歌好明顯顯示唔到國家風骨
我喺歌詞淨係見到後殖民主義
仲係離開唔到受敵人欺壓既思維
國歌?= =
3 40年後仲要班細路唱2019年既我哋有幾慘?= =

係咪想開番嘉年華呀??係既大家繼續啦
流水革命正式結束

試吓唔好打表情

真係驚比人當背景音樂唱唱下變咗流行曲

肅立，右手放心口

打表情會點= =

唔理係咪「國歌」
都要尊重。因為歌記載緊嘅係無數嘅犧牲。

所以要令呢首歌變成不一樣
並唔係一般唱K 嘉年華

站立，手放右眼

Pishhhh

只係聖詩一首

所以話推新國歌幾麻煩
咁多人連唱都未識就話要唱既人個心要向義士致敬
唱果陣企好d唔好郁身郁勢就基本d

我比較想大家記得仲係爭取緊五大訴求
多過研究點令多d人認識隻歌

真係重視呢首歌就要主動帶頭比個地位佢

如果推到「國歌」呢個字同意識
個意義仲大

就算五大訴求輸咗 下次就係爭取獨立

醫院個system 被hacked?! qeh 眼爆少女medical report ⋯⋯

medical report有機會被改，大家幫手推到HA回應啊

唔好當佢係國歌先？

我覺得個feel係抗爭之歌多過國歌

冇錯，不過個人覺得坐低唱都冇問題。但如果跳哂舞唱埋數碼暴龍咁我都會覺得好唔尊重個活動，因為個原意並唔係for你去玩，如果你係想玩嘅話就你可以自己搞一個係真係去玩嘅集會或活動，而唔係搵依首歌嚟當好似party room啲背景音樂咁

push by p

連登主流當國歌一件事
但我可以好清楚咁講，呢首歌傳到連登外既人知
都係呢個星期既事黎
一開波就同街外人講係國歌要尊重
真係人地黑人問號你都黎唔切
連登仔自己當佢國歌還國歌，但唔需要以國歌宣揚
可以話佢係一首對今次運動好激勵既歌，大家一齊學唱

邊個話係國歌

睇到你最後果句真係有d嬲
場運動未完架 你叫我地諗定失敗後就爭取獨立？
五大訴求一日未回應晒 我地都會出黎
無想像過輸哩樣野
就算要諗輸 都唔係而加諗定
五項入面已經有其中一項回應左
你而加竟然唔係同我諗點繼續爭取其餘四項既實際行動？

推國歌係其中一項行動
但好似某樓咁講 無必要雕花

個人覺得就算唔當國歌
當革命歌 當抗爭歌 最好都認真少少

連登仔可以帶頭叫肅立 講多啲呢首唔係K歌
代表住所有付出過犧牲過嘅香港人

或者咁講 贏定輸都會爭取獨立 （2047前）
又或者現實啲講 唔覺係殖民政府下會有真普選

咁唔通永遠出嚟都五大訴求 永續社運？

訴求/抗爭目標會不斷變
69 冇五大訴求
616 五大訴求冇真普選
你點解抹殺香港獨立會成為呢場抗爭目標嘅可能性？

agree

agger不過可以發大佢
喺10月1先瘋狂文宣教人唱果時應該點做
因為個人見解呢首歌而家都仲喺宣傳階段
太多人唔識，所以而家不停播/當bgm播洗洗腦其實唔係壞事
去到10月1先叫人正式當佢係一首國歌咁看待，一黎可以當和理非果邊嘅升級行動，二黎更加落中共面，三黎正視聽正得名正言順

手放心口

首歌係用來抗爭，所以唱嗰陣應該有基本尊重

唔抗爭未唔會比人話你港獨囉，不如唔好抗爭

其實有啲嘢暖暖昧昧就得,
唔駛講到明係未國歌,由佢自然發展啦

值得思考

唔贊成造神，首歌最重要有共鳴，點解一定要推佢係國歌，想造神班人咩心態

認同

respect

因為和理非已經可以參與既空間越黎越少。

身邊既人唔敢上街遊行集會，而事實係有不反對通知書都可以夾硬中斷，好多和理非，行完返屋企機會都無。

依家又無大台俾佢地造神，又唔似雨傘時和平理性非暴力係主流，冇哂精神依賴，突然有首歌俾佢地寄托，咪係咁造神

依首歌其實同海闊天空既意義一樣用黎俾班人精神寄托。

暴慘係要迫全世界認同，唔認同就分化，就係鬼

話國歌多餘，依家係討論國歌階段？
退一萬步，係都制定法律先，幾時輪到國歌？
何況依家打緊杖

你話首歌可以凝聚大家，更加廢話，凝聚大家係本身首歌有冇共鳴，而唔係佢係咪國歌。

唱依首歌同當年唱海闊天空其實都無分別，都係俾班左膠圍爐取暖，但問題你唔好迫人跟蹤，又叫人背，又要推上電台

學左膠講，鐘意自己會背，唔洗係咁洗版，我知你地連上衝既權利都冇左，係好慘，但唔好係到發癲，要人跟。

呢個好似誇得濟

啲正負評都知咩料
擺明主流都認同啦下話

講多幾次先有印象
講到有人叫唱國歌係即係唱呢首
而唔係匪歌

國歌法
先唔講係咪國歌，你鍾意除帽咪除帽，人地唔跟住做唔代表唔尊重。
而且人地都冇要求你一齊唱數碼暴龍，點解你會要求人？

拎嚟做bgm...

推 認同

大家真係要多啲提點

大把淺黃、淺藍絲帶，點尊重？

呢個post只係同覺得係國歌嘅人講姐

都未/唔係國歌